# [滚蛋吧小情绪](http://open.163.com/movie/2015/10/G/O/MB5HOOGO0_MB5HPT9GO.html)

演讲者 *Guy Winch*

## 分类

演讲 | 心理

## 演讲说明

“本宝宝不开心了，本宝宝有小情绪了！”从娃娃开始我们就学会了保护自己的身体，可是却很少注重对心理的保健。Guy Winch用幽默的方式阐释了情绪保健的重要性，打败孤独和负能量，找回快乐的自己！

## 正文到此结束

演讲中我还记得的点。

>* 一个实验，一个玩具，小孩怎么打两按钮盒子
>* 注意保持情绪健康，因为你无法治愈心理上的创伤，如果你都不知道自己受到了伤害的话
>* 和无助的感觉做斗争
>* 负能量循环

演讲中讲到照顾好心理健康的好方法：

1、**像一个好朋友那样同情自己**

2、**改变穷思竭[jié]虑**

读完演讲，不禁让我思考起来。

1、
从小我们就关注身体的健康，那心理呢？现实中往往是心理上受到的伤害多的多，比如拒绝，失败，孤独等等。忽视它们情况恶化，轻则影响生活。

2、
一定要改变穷思竭虑啊。
